空中服務落咗地，同普通的服務無咩分別

資深人力資源顧問周綺萍表示，如今航空業不景氣，業內員工只能轉行，且並無太大優勢，「空中服務員落咗地，同普通的服務員、客戶服務無咩分別」。合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠及企業管理顧問張慧敏都認為疫情下航空業式微，若有員工被國泰裁員，轉入其他航空公司的困難較大。不過張慧敏認為，國泰大規模裁員，或對員工是一次機會，讓大家重新考慮自己的職業規劃，去做自己有興趣的行業。

資深人力資源顧問周綺萍說，對於今次被裁員工來講，面對的是一個較為困難的就業市場。她說航空業不景氣，飛機師及飛機工程人員都難以被其他航空公司吸納，「空中服務員落咗地，同普通的服務員、客戶服務無咩分別，但而家零售、餐飲都不景氣。」

合眾人事顧問有限公司總經理蘇偉忠表示，疫情令到航空業受到影響，但對於不同工種，面對的情況不同。他舉例，市場上對於服務業從業人員的需求仍存在，對於空中服務員來說，被裁後選擇相對多，如商場的服務人員等，惟年資較長的空服人員，再尋工作可能薪酬方面會有落差。而對於維修工程等職員，則可以選擇其他集體運輸行業，如鐵路等，不過仍視乎專長及學習適應能力。不過，對於飛機師來說，或許可以轉去駕駛私人飛機，但近來航空運輸業都陷入蕭條，可能短期較難尋獲工作。

本質都係服務員

垃圾周綺萍咪撚理佢

不過認真話,
有好多人其實做野冇咩分別
人工高, 因為佢個牌係個個地方有用
係因為法律要求佢識乜乜乜
只要離開工作地點, 個牌咪廢架囉

利伸: 廢牌持有人

真

入境唔做入境同普通人無分別
消防唔做....無分別
醫護....無分別
講廢話
唔通你搵個譚仔啊姐上機又代替到空姐咩

周綺萍到底有邊行唔唱衰

咁又唔撚同起馬都識D 普通話同英文先
做銀行TELLER 咪得囉
做CS 又得
不過通常佢地都唔會甘心做呢D

乜嘢環境呀仲請新人? 慢慢同你 train?

好多公司都仲keep 到wo
唔係想像中咁差
睇咩行業姐

入境唔會成行比人炒嫁麻

嗱 到時搵支國入境全面取代

又係呢條友，記得佢話u grad IT 拎一萬人工
佢行行都唱衰

做footpanda啦

黑警做唔做都同普通人好大分別

黑警狗嚟同人比

到時。。。

可能遲啲成個入境執架啦，換晒深圳邊防人員做囉

任何人不控制自己的工作，離開了都同普通人無分別。例如做金融的沒有了公司，也只是普通人。

樓主講的「離開」指的是工作的地方。
可以獨立執業的醫療專業，到那裏都可以執業，不會離開了就變成和其他人一樣失去專業。
獨立執業的專業控制自己的工作不需要依賴，這是和空中服務員的分別。

ching你啲行文好難明wo